%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 222\label{am222}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ rec 13
\item[topic:]\ Untangling Technical Contribution and Inventive Step\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/invstep.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{En consecuencia, si bien una invenci\'{o}n implementada en ordenador pertenece a un campo de la tecnolog\'{\i}a, si no aporta una contribuci\'{o}n t\'{e}cnica al estado de la t\'{e}cnica, como ser\'{\i}a el caso, por ejemplo, si su contribuci\'{o}n espec\'{\i}fica careciera de car\'{a}cter t\'{e}cnico, la invenci\'{o}n no implicar\'{a} actividad inventiva y no podr\'{a} ser patentable.}{\input{222-nov.en}}{El texto del Consejo define los requisitos de los programas de ordenador para ser invenciones t\'{e}cnicas. Retira el requisito independiente de la invenci\'{o}n (``contribuci\'{o}n t\'{e}cnica'') y lo fusiona en el car\'{a}cter no obvio de ``paso inventivo''. Esto lleva a incoherencias  y consecuencias pr\'{a}cticas indeseables.}
